(良心)百佳5kg米，賣HK$10

其實穀牛係食得嘅，仲好有營養

嘩，我屌

加料唔加價反而減價，良心企業！

穀牛先值錢呀

有穀牛其實算唔算變壞左或者唔符合d衛生條例？
定係係正常嘅？

買左一包 放左上yahoo拍賣

如果買一包，唔開，等佢慢慢生仔， 會唔會成袋都係「谷」牛

蛋白質呀，你條春

諗起之前條友將啲米倒鳩哂落廁所度

老人家眼蒙睇唔到食埋

超值牌

餸到唔洗買 正！

捐出去派米

屌你老味正呀喂.jpg

[真心膠] 谷牛壽命好短,繁衍完後代就死（好似係

好慘 活生生浸死

證明冇落藥

谷牛無乜野
有甲渣就話啫

10蚊有飯有餸

但係死一隻生十隻wo

好耐以前睇過 笑到仆街

有冇當年cap圖

真係窮人恩物

咁撚樣都可以賣？

應該已經產左一大袋卵

仲有冇得再睇

買十蚊穀牛有米送

穀牛其實點出現？真心求答

想知點解d榖牛點樣喺包米入面無中生有
個袋唔喺密封咩

當ant farm咁玩

一隻生十隻

高蛋白質

係粒米到生出黎

我都想知點解google 搵穀牛又搵唔到
穀牛又唔係識飛同其他地方常見點先落到去包米生蛋

《貨品售賣條例》規定出售之貨品必須：

具可商售品質（即可銷售 / 滿意之品質）
衡量某貨品的任何說明、貨價及其他一切有關情況後，其品質必須達到一般人認為滿意之水平。貨物品質包括外觀、最終製成品質、安全程度及耐用程度等。貨品必須沒有破損（包括輕微破損），除非賣方在交易前已告知買家（貨品售賣條例 第16條）。

適合相關用途，包括買方向賣方提及的任何特別用途
例如：你想買光碟機（CD機），並向賣方說明需要有播放DVD的功能，賣方便不可以出售一部不能播放DVD的光碟機給你（貨品售賣條例 第16條）。

與包裝上、產品介紹/標籤、及賣方所述的說明相符
例如：店員告訴你出售的襯衣是百分百純綿，最終出售的那件便不可混合人造纖維（貨品售賣條例 第15條）。

與樣本相符
如果你大量入貨，而於交貨前賣方給你貨品樣本過目，最終購入那批貨必須與樣本相符，賣方亦必須給你時間驗收整批貨（貨品售賣條例 第17條）。

係粒米到生出黎架

我都想買d谷牛 因為屋企我不嬲都有養開肥牛呀 攻牛呀 西牛呀 蒙牛呀 大隻牛呀 鐵甲西牛呀 同埋我想問下佢洗唔洗飲水 d屎點清理? 有幾年命??洗唔洗東眠嫁 我怕佢會走左去呀 點先可以唔比佢走 我諗過用繩整住佢 旦又怕佢會死 其實.....我都有養過一次 我見佢行下行下好似想我同佢玩 我就摸下佢 點知.....一野爆左頭 我喊左成個星期......

嘩，好撚噁心

本身都已經有 不過唔活動
一濕就係咁生

所以d米唔好放咁耐
香港太濕

唔符合《貨品售賣條例》
其實佢宜家咁擺到明係搏大冒等人買返屋企架姐

之後沖落廁所

個post真係好智障

你要知道入邊有咁1隻就變2隻，2隻變4隻，加上包入邊有充足既米有利佢繁殖.... 變哂成袋「谷」牛不是夢，理得佢壽命長定短

呢隻穀牛係生命力最強嗰隻 以前屋企生過 用腳超大力一夜踩落去都可以唔死 要用手指甲爆佢個殼先死

嘢

買穀牛送米 正

聽講話有卵係米度

佢地識整穿個膠袋爬出黎

擺係膠箱度

住公屋養穀牛會唔會扣分

係唔符合
但好似最多只可以退返錢

幽默感既野。。。

幾好笑呀 佢份人

真心定假膠

米象或米象鼻蟲（學名：Sitophilus oryzae），俗稱米蟲、穀牛[1]，中國北方地區稱為麥甲。在台灣、日本和世界其他地方均有分佈。常生活在穀物中，繁殖速度快，為穀物中主要的害蟲。

米象每年約有8～9個世代，一世代約20～50天，在高溫下繁殖較快，32℃時一世代只需25天。成蟲平均壽命達3個月。

成蟲用口器將穀物嚙成深孔，並產卵於孔內，通常一粒穀粒產一卵，數量依穀粒大小而異。幼蟲孵化後以穀粒為食，將穀粒蛀穿成彎曲隧道，並逐漸囓成中空，蟲糞則排於穀粒外。幼蟲在米粒中結蛹羽化為成蟲後具有飛翔能力，便會離開並開始交配。

米象在代謝中產生水，一生不「飲水」；喜煤氣味，會鑽入煤氣灶出氣口結網；低溫時進入假死狀態，恢復正常體溫後恢復活動。

中國農村地區常用暴曬法除米象，實際這不能殺死米蟲。正確的做法是將生蟲大米置於陰涼通風處，讓米象慢慢爬出，再篩；亦可採用磷他鋅加有機酸熏殺。

就算成蟲西得走，啲卵都仲係度嫁喎

我屌

茶餐廳大排擋入貨

其實好似係冇害 但係洗果陣好麻煩

執到啦 成功博百佳矇仲上黎講
本身一隻穀牛貴五蚊㗎

kakaka12091**** (1) : 有咩米最好, 我想問米, 妳除左米之外最有冇香燭, 生果, 鮮生.
答覆
jackywong666 (18) : 有, 仲可以俾你試食

報食環

應該咁諗
貨人買得包米比你係10蚊
姐係包米10蚊都唔抵

佢過期都係dom
不如割價 賺得dd 得dd
btw 對你黎講包米值20 咪得囉

諗起都正

屌佢老味咁撚多谷牛 d員工係咪盲 定當人盲

加量不加價

本來賣都賣唔到喎
$0 vs $10
簡單數學題

好撚仆街

10蚊榖牛
買返黎慢慢養

可以有人覺得無野，心入面覺得食得，個價值>10就買。超市黎講，無人買都要倒，咁咪睇下有無人比錢，收10蚊好過0蚊啦。唔知佢如意算盤響唔響姐。

諗起以前個post
有個高登仔因為d米有谷牛
倒哂d米落馬桶根手整塞埋個馬桶沖唔走d米
有冇巴打有重温

冇野咁不如你試下煮黎食？應該好正

平時食飯食左唔少卵

買碳水化合物送蛋白質

法式田螺燴白飯

我話有人姐

好正

唔撚係掛

comemon4***** (無) : 有冇谷牛賣?我個女想養^^

jackywong666 (18) : 金香牌就有谷牛, 有谷牛貴5蚊

comemon4***** (無) : 今可唔可以買谷牛送米?谷牛5蚊?

jackywong666 (18) : 送條毛俾你就得, 送米我好蝕架

睇到依度笑到pk

真正既良心企業

膠米

實有老人家買
都係睇你過唔過到心理關口

之前屋企有段時間因為老母啲朋友送嚟嘅手信有呢啲嘢，搞咗一段時間先ss晒佢哋。諗起都麻煩

正常都有谷牛

蛋白質

正 細個成日拎米缸啲穀牛黎養

証明吾係膠米

酒樓餐廳d飯就係用呢d米，或者用再差d

屋企試過買印尼撈面送谷牛，初時見到有一兩隻係櫃就淨係捽死嗰一兩隻
後尾越黎越多開始搵源頭，又拆櫃又搬箱都搵唔到 直到一日開包印尼撈煮嗰陣，先發現到原來包面就係源頭

嗰陣都影唔哂 全屋印尼撈直飛垃圾房

我之前都係屋企無啦啦愈黎愈多谷牛係到爬
但我開頭唔知係谷牛, 淨係覺得呢啲一隻隻野整極都唔死
要大大地拮佢聽到啪一聲先確保死左
好似捉甲由咁係唔work
生命力極頑強

其實係消毒做得差先會生到 有牛既米食唔死人，但長輩話果陣味好強烈，煮出來好似聞到

谷牛唔係牛呀

唔講都唔記得 生命力真係好撚頑強
坦白講 就算我買咗包米返去谷牛送飯 我都可以勉強忍受當補身(其實都唔會戇鳩到有谷牛照買)
但你搞到我屋企變撚咗谷牛Farm我一定屌到你仆街冚家產

我屋企試過兩、三次袋米生牛 但老人家邊會肯話扔就扔 咁貴買仲要米呢啲係佢地年代都算珍貴 所以我幫佢地手拎篩篩走啲牛 跟住全家一齊食

molamola, 食撚咗好多卵落肚

證明超值牌係真米唔係膠粒米呀

十蚊有飯有餸 邊到搵

見到即買，縠牛又食唔死人，少怪多怪小朋友

洗米嘅時候唔要浮面嘅米係咪就ok?

佢地啲野真係好仆街，我媽對眼唔係咁好，之前無睇清楚買左包有穀牛嘅米粉返來，咁我有個櫃就擺麵同乾糧，有次煮麵食一睇，咁撚多黑色蟲 之後再睇個櫃，入面全撚部野都生撚哂蟲，其中就係果包米粉最撚多，多到見到起哂雞皮打冷震，最後搞到我要掉哂個櫃啲野同大清洗

吾你老母

屋企隔一排就有 老母買完粉個類野放左好耐冇食 見到有一隻就知瀨野

之前打開個飯箱 啲穀牛仲多過啲米 黑色多過白色
仲要好肥美 見到都想嘔 好彩只係得返少少米無食到 個到全部米應該都係卵黎

Bear Grylls:

貝爺：我啲穀牛入面有米

養過穀吽
啲米冇壞都會有
冇寄生蟲 食埋都ok
佢地新陳代謝會生產到水
所以唔好諗住冇水就殺到佢

殻牛d幼蟲仲恐怖
白色一條條，要倒d米出黎先留意到

細個叫佢獨角仙bb

假若白米已經滋生穀牛，難道就要將整包白米丢棄？非也，若穀牛數量不多，德哥建議可以在太陽底下將白米倒在報紙上，穀牛便會爬出來。他亦提醒香港夏天潮濕，開包了的白米擺放期不能過長，最好在4至6星期內食用。雖則穀牛對人體並沒有太大傷害，但要是穀牛數量過多的話，因為米的營養已經被蛀食，就算是浪費亦需要棄掉。

仆街 以後唔敢食飯

好多餐添

認真 10蚊好低，谷牛洗一洗米就冇啦
買得過

啲卵都未成蟲點爬出來

吾你老母閪

成個post無人試過成功清到

試過係百佳買包通粉吽到成個廚櫃都係谷牛

屌

意思係平時就算冇牛都好 我地都食左佢d蛋？
我想嘔啊🤢🤢🤢🤢🤢🤢

Bear Grylls : As a source of energy and protein, it would be wise to eat them both

屌
本身仲想陣間食撈麵，諗起都想嘔

咪害人喇

邊間百佳

麵都會生蟲?
咁D一丁咪要買完快手食哂佢